1.
   Сокрыта навсегда любовь в душе моей,
Уединенная и тайная для света,
И сердце, нежности подвластное твоей,
Дрожит — в безмолвии — вняв глас ея привета.
2.
   В нем теплится, увы! светильник гробовой,
И тайным пламенем горит не угасая;
Но слаб отчаянья прогнать он мрак густой,
Как будто б лучь его — горел не озаряя.
3.
   О, помни обо мне! — Не вспомянув меня,
Безвременной моей ты не пройди могилы:
Страданья одного снести не в силах я —
Забвенья хладнаго в душе твоей, друг милый!
4.
   Услышь сердечный вздох и глас прощальный мой:
По мертвым грусть — не стыд, и веет нам отрадой;
За страсть мою к тебе — пожертвуй мне слезой,
Последней — первою — единственной наградой! —
